物理題，點解粒珠會快d?

小弟無讀過書，有無物理巴打解答一下

...

勢能?

加速度

mass 唔同？

下面嗰個動能大啲 上面嗰個勢能大啲？

G全部都係G

落多啲代表多啲PE轉咗做KE

多啲KE代表velocity大啲＝快啲

彎曲果個 有4個加速位 而平路只係一直減速 所以慢啲

自己讀一次勢能 動能呢一課

利申：應該係

多D Potential energy-->kinetic energy

尻up

揸過車公路落橋就明

咁上返去咪變返PE

有地心吸力加成

利申:冇讀phy + 9up

Differentiation

磁通量

v^2=2gh
v對番h(DISTANCE)係CURVE RELATIONSHIP黎

應該係friction問題

利申：會考無C

問題係上返去個高度都低過上方嘅軌道，所以動力會大啲

粒珠下坡嗰一刻個horizontal velocity一定快過無坡度嗰粒

例如 上面嗰粒一直行緊x m/s

下面嗰粒落坡嗰陣就會行x>x+1>x+2>x+3 (m/s)

上坡嗰陣就行x+3>x+2>x+1>x (m/s)

所以無論上下坡嗰陣 都會賺咗啲時間

好似係

衝力?

From high to low
Potential>kinetic energy
Part of energy increases the horizontal velocity

利申9up

v=ir

唔洗多謝我

friction mass都講得出，而家啲連登仔

好明顯係粒珠既意志力問題

電學都出埋？

即係渣車上落斜慳油的？

屌問題係下面距離都會長啲，有KE但係咪代表佢compensate 左上斜個PE之餘仲要快過上面。

利伸 唔識

最速降線問題

理論上呢條curve 係可以快過直線

例子：

追左咁多頁終於有個正常人

呢種curve 叫做the brachistochrone
簡單黎講，因為速度理論上係條track 愈直加速愈快，所以其實唔同既斜度係影響緊佢行幾快，
打直雖然係距離最短，時間未必最短
數學家用既方法係：幻想一個圓形係個平面上面碌，圓周上面有一點，呢個點隨住個圓形向前碌會畫左一條curve 出黎，
數學家發現呢條curve 正正就可以搵到唔同速度同距離下，佢地距離同速度既最佳比例係咩，
而呢條brachistochrone 就係符合最佳比例既一條線，意思就係最快行完去到指定位置

詳情可以睇下下面條片（英文）：

因為平路係粗面，高低路係滑面。

秒

條片有詳細介紹
我上面講得唔好，比例個意思應該係指係唔同位置之下佢地既速度既最佳比例
其實姐係我地f3 所學既snell's law 同total internal reflection

因為硬幣導致感應器的磁通量改變

利申：AL 物理A

以為自己好撚好笑

你係咪唔記得轉ac?

鳩估平面果個 摩擦力大D
下面果個落係會快D 但上番黎既時間 ENERGY LOSS應該會多過上面果D (多左路)
所以應該係條路做左手腳

vsauce
好中意佢嘅片 不過英文太差

Vsauce 講數學啲片好撚正
講banach-tarski paradox 同埋 infinity 呢兩條都好正
台灣有有心人整中譯版，可以等等

成套動作o既 energy loss 都係 friction
而 friction 大小同物o既下壓力有關

當喺平面o既時候下壓力就相當於地心吸力
但當喺斜面時地心吸力就會分成兩部分
一部分係垂直於斜面另一部分係平衡於斜面
而只有垂直於斜面部分先會形成下壓力影響力 friction
即是 friction 會減少

所以喺圖中整體勢能不變o既情況下就會見到分野表現於速度上

Google下勢能

Calculus of variations 嘅題目

文科仔lm

博士玩你

上面：一直有麼擦力

下面：一直有加速，抵消晒麼擦力

講friction果d靜啦好嗎?

哩個解釋最合理

calculus of variation
我細細個就聽過佢個名

dt=ds/v
v=sqrt(2gy)
google euler lagrange equation

我會反問
點解你會覺得兩粒珠會一樣快？
你CE, AL 啲KE, PE 轉換題，有邊題係問時間？

咁耐先有人講到個重點，lihkg真係冇乜高汁會員

reaction

呢條rotation黎, 放個波同放舊磚都唔同
除左KE PE仲有RE, 中學雞AL Physics 好似冇教, 最少都AL Applied Maths先會識計

係咁架啦 好出奇呀？

因為粒珠磁通量改變咗

本身都唔想覆

見到咁多人答friction真係屌出聲

你將個波畫個free body diagram就會知條軌俾個波既reaction force可以拆做一個橫向既horizonatal force

個horizontal force (其實正統應該叫reaction force)俾左個波horizontal既acceleration, 所以就有橫向既velocity

個slope既轉變意味住個force既轉變, 從而影響acceleration同velocity

最極端既例子係個slope=0, 冇horizontal force => 冇horizontal velocity => 個波唔會向前郁

稍為個slope>0 (but<infinity)就已經有horizontal force=>會有horizontal velocity

利申: AL physics放低左八年, 但都唔明點解呢d咁簡單既題目會有人答friction

人地覆一隻字你覆一大段你仲on9

係學術台講呢句嘢你覺唔覺得自己on9

仲有Slope < 0 果段呢？

學術台咁答有咩問題？
你仲撚on9啦
連登真係好低質

伽利略死左都比你激返醒

我覺得同 friction 有關喎。

利申 AL Physics A01

上面個解釋簡單得黎又有example片睇
連登係咪冇得油腸

A01即係咩

快d個條嘅energy loss due to friction 係大啲，但係當中仲包括air resistance。假設兩條track 距離一樣，頭尾高度一樣，

同埋呢friction并唔係令到粒珠行得快啲嘅原因

okay you win..

btw a01 係考試局啲 on9 嘢 用黎分grade。 同5 5* 5**一樣。

E=mc^(2)

一間你就俾人笑新會然小朋友架喇

哦乜原來呢啲變左common sense

下面果個架矮D，受地心引力影響大D，所以快D

唔知點解笑左

認用同巴打睇法，因為air resistance 係呢個情況係好細，同條路既friction 係0(因為個波滾緊），仲諗埋rotational velocity, 不過同一個size既波應該冇分別
我覺得巴打比喻做平路v=0好好，我覺得應該係同simple harmonic motion 有關，雖然波既mass係一樣，但條路唔同左所以個natural frequency 唔同左，但都係做到no energy loss

撻咗好多個term出嚟，外行人一定嚇到瀨屎

如果無上斜軌道就係

但有既話應如互相抵消
所以其實係同時到終點

共識：
1. 因影相角度 其實兩球一樣高度
2. 兩軌道 開始時的斜度一致
3. 兩軌道 頭尾高度一致（4點同高）

咁簡單都唔識,唔好怪香港無新愛因斯坦
正如唔會有新巴爾新C朗咁
利申 logic A

可唔可以咁諗：

Due to normal force, horizontal component of velocity increases during its downward paths and is larger than the upper one.

Horizontal component of velocity decreases during its upward path, decreases to a value equal to the upper one at the crest (by consideration of energy).

Therefore, the horizontal component of velocity of the lower is always not less than the upper one, and hence have the above result.

如果照呢個理論，只要個波無離地，無乜energy loss，波浪path都一定會快啲

下面粒珠有鬥心d

六年冇讀physics 唔知啱唔啱
黑色條curve係斜珠 綠色係平路
先neglect咗friction
當平珠同斜珠一開始個速度係Vi
平珠一直到尾都會係Vi
斜珠落斜會加速
加速率係Gsin(pheta) G係gravity 9.81ms^-2
一直加到去最底就乘返加速咗嘅時間就係tGsin(pheta)
上斜又減速去到最頂去返Vi
但中間加速咗嘅過程減返行多咗嘅路程
所需時間都仲少過平珠

PE --> KE
如果細心留意既話，下面果d坂頂係同上面條路徑同一水平
換句話就，下面粒波係坂頂以下既位置既velocity 會大岩上面（因為KE大d）
所以整體速度咪快d

你睇返幅圖
其實去程同回程條curve經歷既升降都係一樣
所以唔可能同一條curve 去程快啲回程慢返

圖得麻麻，但應該表達到個意思
藍色線以下面積大過紅色線以下面積
所以同一時間會travel多d

呀sorry 我get 錯你意思
你岩，有上斜個話應該會抵消

咁影響friction麻 佢又錯唔哂喎 咪懶醒先

This post

你仲on9過講磁通量嗰班

講完 friction 我都覺得自己 on9

其實就係加速再減速積完出嚟o既時間細過平路均速咁簡單

個波由條curve既最高點去到最低點
同由最低點去到最高點
你可當係塊鏡咁睇
假設friction negligible
同一水平既高度horizontal velocity會係一樣
但acceleration方向會因為slope既方向(i.e. 正負)而相反
如果好似塊鏡咁睇既話, 個波由最高點去最低點既時間係=個波由最低點去返最高點既時間
個相反方既force雖然係令個波decelerate左
但velocity一路都係向緊前冇向過後
明白到個波由最高點落到最低點解會快d
同埋知道高去低同低去高既時間係一樣既話
咁就基本上解決左條問題
從energy既解角度睇其實原理係用PE轉KE, height低左但高左velocity
之後KE轉返PE去返same height , velocity變返0
但全程no energy gain/no energy loss
只係用PE轉KE令velocity增加從而令time縮短左

我重想知個深度都有極限？再深少少就會無左個效果，因為個曲線果個要再多既路

簡單啲講
Assume no energy loss
粒波位置越低 動能越大
亦即係速度越快
你睇前面條路軌 有一半都低過後面果條
粒波咪快囉

BSC in Physics

睇咗會幫到你

呢個幾好喎
簡單易明

你咁講忽略左兩條path path length唔一樣
都係bsc in physics

t=integrate along path ds/(2gy)^(1/2)
ds=(dx^2+dy^2)^(1/2)
個integral係path dependent
完

至於點mathematically prove path dependence我都唔撚記得

同樓主解釋就唔好搞咁多野喇
佢自己都話冇讀過書
當條path length影響唔大就得
計埋盤數出黎 拆哂力，睇都睇唔明

睇完就明

想問下呢個乜節目黎？adam係主持？

留名

🤓

YouTube: vsauce

係就係咁講，但如果唔推論清楚，我甚至可以斷言話length長度增加offset左速度增加

m -> m/s -> m/s^2

利申：鳩up

我深信我係岩

WHAT 7 YOU SAY

補充v=ds/dt => dt=ds/v => t=integrate(ds/v)
al applied math基本野

你一定係返學多讀書小，呢類實驗噶大前提已經講明friction係為零！睇多次textbook啦

高質post 學到野了

冇摩擦力 之下，可以假設平路粒珠係均速

咁樣平路粒珠的rest frame 係 inertial
但係響呢個frame，彎路粒珠明顯有速度 ，因為有重力

所以響平路粒珠嘅rest frame，平路珠要無限長時間先去到另一邊，彎路珠只需有限長時間，所以彎路到先

Then we transform back to the lab frame

首先friction應該無關係
因為粒波係平路上接近無減速

上面其實最速曲線咪已經係答案
簡單黎講
個坑越細，距離越短，但係波慢
個坑越大，距離越長，但係波快
借用上面巴打張gif

最上條path最短但波慢
最下條path最長但波快

時間最短 = 距離短而且波要快
所以個坑唔大唔細就係最好

當然實際有得計埋出黎
可以google下
the principle of least action
calculus of variation

其實想知詳情就搵本任何大學intermediate course既書
講Lagrangian mechanics之前係一定會講calculus of variation
一定會講最速曲線

巴打有上膠登？

仲有一個同類經典問題就係hanging chain equation
問一條chain, 兩端分別fixed左係固定既coordinates
問條chain係重力之下係咩形狀
同最速曲線問題係mathematically都係用同一個approach解決
就係要optimize一個包含左x, f(x)同f'(x)既definite integral
只係呢個case唔係optimize time, 而係total potential energy
呢個問題我小五就好有興趣, 仲借左d calculus of variation既書去睇
結果就梗係睇唔撚明 (雖然當時我識計single variable calculus同識簡單應用)

點解咁問

因為E = MC delta T